## 1.6.3（2023-03-06）
- 新增 移动APP端，应用桌面角标数，动态同步未读消息数
- 修复 同一个账号同时在多台设备登录，其中一台设备发送消息，其他设备未同步消息的问题
- 修复 当应用被切换到后台时，应用进程未被关闭，但socket进程被关闭的情况下。切回到前台，期间的消息丢失的问题
## 1.6.2（2023-03-03）
- 修复 当项目一启动且token无效时，直达与某个用户对话。跳转至登录页面后返回会话页面报`无效的conversation_id`的问题
## 1.6.1（2023-02-27）
- 修复 因版本号1.5.9引起的微信小程序端拿不到globalData的问题
## 1.5.9（2023-02-24）
- 修复 群聊消息时间不显示的问题
- 修复 部分情况下 加好友不显示昵称的问题
- 修复 部分情况下 web手机端创建群聊后不会自动返回的问题
## 1.5.8（2023-02-23）
- 修复 部分情况下 非uniCloud项目接入uni-im 联登成功后报找不到uniIdCo的问题
## 1.5.7（2023-02-22）
- 更新 优化会话表查询性能，防止数据量大时慢查询
## 1.5.6（2023-02-20）
- 修复 部分情况下 群聊功能，提示有新用户进群的消息样式不正确的问题
## 1.5.5（2023-02-17）
- 修复 Vue2下不支持“可选链操作符”导致的报错问题
## 1.5.4（2023-02-16）
- 修复 pc端 当消息不满一页时，来回切换同一个用户 会一直提示正在加载历史消息的问题
## 1.5.3（2023-02-15）
- 修复 在safari浏览器下的兼容问题
- 修复 快速滚动消息列表 偶发加载不了更多消息的问题
## 1.5.2（2023-02-15）
- 修复 iOS端 部分情况下不会自动滚动到最后一条消息的问题
## 1.5.1（2023-02-14）
- 修复 部分情况下会话列表页面 最新一条消息不刷新，未读消息数不递增的问题
## 1.5.0（2023-02-11）
- 更新示例项目 演示分包加载 uni-im
- 更新 抽离聊天对话页面的消息列表，为独立组件； 分层简化代码 更清晰方便二开
- 修复 因iOS端 微信小程序平台 键盘弹出后 引起的输入框偶尔位置不正确的问题
## 1.4.4（2023-02-03）
- 更新示例项目 采用分包使用uni-id-pages
- 更新 默认不启用代码浏览模块
## 1.4.3（2023-01-29）
- 注释多余的`console.log`代码
## 1.4.2（2023-01-29）
- 优化 微信小程序平台 部分全面屏挡住UI操作不方便的问题
- 修复 因iOS端 微信小程序平台 键盘弹出后 调用 pageScrollTo 偶尔会导致 textarea 组件的 adjust-position=false 失效，而引起的 输入框错位的问题（兼容方案，后续微信小程序官方修复后可移除相关代码）
## 1.4.1（2023-01-28）
- 优化 切换发送消息类型的性能（软键盘不再频繁收起和弹出）
- 修复 iOS端 微信小程序平台 键盘弹出后 连续发送消息输入框跟随移动的问题
- 修复 iOS端 部分机型 发送语音功能 蒙版显示不完整的问题
- 修复 uni-im-co 某些情况下调用this.uniIdCommon 报错的问题
## 1.4.0（2023-01-18）
- 【重要】新增 群聊功能
- 【重要】新增 好友关系管理功能
**注意：** 这是一个不兼容的更新，需要执行jql修改相关字段，详情查看:[升级旧项目为 uni-im 1.4.0（群聊版） 注意事项](https://uniapp.dcloud.net.cn/uniCloud/uni-im.html#%E5%8D%87%E7%BA%A7%E6%97%A7%E9%A1%B9%E7%9B%AE%E4%B8%BA-uni-im-1-4-0-%E7%BE%A4%E8%81%8A%E7%89%88-%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BA%8B%E9%A1%B9)
## 1.3.3（2022-12-05）
- 新增 移动端支持emoji表情
## 1.3.2（2022-12-05）
- 修复 因vue2与vue3下 :key 的位置要求不同 引起的chat页面报错问题
## 1.3.1（2022-12-05）
- 修复 1.3.0版引起的截图粘贴发送失败的问题
- 修复 集成到 uni-admin 中样式设置失败的问题
## 1.3.0（2022-12-02）
- 修复 APP端当消息未满半屏时，弹出的键盘会将消息顶出界面外
- 新增 消息类型支持代码模式
- 新增 支持超长文本（仅代码模式支持，后续会支持普通消息模式）
- 新增 多媒体消息（含：语音、图片、视频、任意文件），App和小程序端支持使用第三方程序打开文件
## 1.2.1（2022-11-25）
- 修复 某些情况下 非uniCloud 开发的项目 接入uni-im 登录后会话列表不更新的问题
## 1.2.0（2022-11-23）
- 【重要】全端支持Vue3
- 修复 当历史消息超长时，APP端键盘弹起，不能滚动到最后一条消息
- 修复 键盘收起时，会自动滚动到最后一条消息的问题
- 修复 部分情况下，切换登录的账号，会话列表没有更新的问题
## 1.1.2（2022-11-21）
修复 某些情况下 iOS端 输入框内容发生变化时 页面重新排版，导致输入框被键盘挡住的问题
## 1.1.1（2022-11-18）
修复 向长时间未登录的用户（push_clientid已过期）发送消息，引起的报错问题。将数据写入云数据库，当用户再次登录时从服务端拉取
## 1.1.0（2022-11-18）
- 新增 支持 非uniCloud（比如：应用服务端的开发语言是php、java、go、c#、python等）或 不基于uni-id-pages 开发的项目 接入uni-im
- 简化部署流程 app.vue 页面仅需init uni-im即可（更加模块化，内部：监听应用生命周期onShow、onHidden实现相关功能、初始化依赖的globalData等）
## 1.0.3（2022-11-15）
降低uni-im使用的HBuilderX版本为`3.6.4`。 注意**APP端**：仅支持Vue2，且HBuilderX的版本为3.6.9+，否则chat页面存在滚动锚定问题（后续会修复此问题）
## 1.0.2（2022-11-14）
使用 1.2.3 版的 uni-list-chat 解决部署在腾讯云版uniCloud的uni-im项目 头像不能显示的问题
## 1.0.1（2022-11-14）
修复 因nvue下行间样式无法覆盖导致的 样式错误
## 0.0.1（2022-11-04）
init